{
    "question": "Seputar tentang biaya peluang dalam ilmu ekonomi kelas X SMK!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Biaya peluang itu biaya yg timbul setelah mengeluarkan pengorbanan tertentu karena telah memilih pilihan lain dari pilihan yg tersedia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dampak-kerugian-pemerintah-akibat-banjir-944",
            "question": "Dampak kerugian pemerintah akibat banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerugian di bidang ekonomi karena harus mengeluarkan uang banyak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- banyak orang kehilangan nyawa<br>- terhambatnya pekerjaaan pemerintah<br>- terhambatnya aktivitas sehari- hari<br>- terjadi kesenjangan \u00a0sosial<br>-pemerintah terhambat dalam mengatasi masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-bank-sentral-mengurangi-penawaran-uang-saat-kondisi-in-110",
            "question": "Apa tujuan bank sentral mengurangi penawaran uang saat kondisi inflasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar nilai rupiah tidak turun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>untuk mengurangi kegiatan ekonomi yang berlebihan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penanaman-modal-jangka-panjang-harus-dilakukan-dengan-hat-693",
            "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-ringkasan-mengenai-penawaranpermintaan-harga-keseimbangan-467",
            "question": "Buat ringkasan mengenai penawaran,permintaan, harga keseimbangan, dan elastisitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penawaran : adalah sebuah persamaan ekonomi mengenai berapa jumlah barang yang tersedia dari produsen dan pada harga berapa konsumen bersedia membelinya<br>Permintaan : adalah sebuah persamaan dalam ilmu ekonomi mengenai jumlah barang yang diminta dan pada harga berapa orang mau membelinya<br>Harga kseimbangan : adalah harga yang terbentuk atas bertemu nya kurva penawaran dan permintaan, harga ini disebut juga titik ekuilibrium<br>Elastisitas : adalah tingkat elastisitas harga atau pada level berapa orang mau membeli suatu barang, ambil contoh : beras di Indonesia elastisitasnya sangat rendah, artinya berapapun harga beras orang tetap mau beli (E&lt;1), nah kalau smartphone itu elastisitas cukup tinggi, alias berubah sedikit saja harganya orang akan beralih ke produk lain yang sejenis (E&gt;1)\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penawaran : jumlah barang yang ditawarkan\npermintaan : jumlah barang yang diminta\nkeseimbangan : tempat bertemunya oenawaran dan permintaan\nelastisitas : pengaruh harga barang trrhadap barang lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}